==========
Rumma & Ko
==========

**Rumma ja Ko OÜ** on Eesti omanikega väikeettevõte, mille põhitegevus
on vaba tarkvara arendamine ja klienditugi kaugtöö vormis. Ettevõttel on 20
klienti, seni peamiselt Belgias. Ärimudel on aastamakse, mis sisaldab
kasutajatuge ja hooldust. Lisaks sellele tellivad kliendid aeg-ajalt muudatusi,
mille eest nad maksavad juurde.

Rumma & Ko alustas oma tegevust 2001. aastal, palgates selleks spetsialisti, kes
sai koolitust ja väljaõpet Belgias ning kirjutas tarkvara nimega TIM. Sellest
ajast on ettevõtte põhitegevus selle toote arendamine ja kasutajatugi kaugtöö
vormis. Aastast 2010 on TIM-il järeltulija nimega Lino. Mõlemad tooted on
kasutusel.

**Lino** on tarkvara raamistik andmebaasirakenduste tegemiseks
*Django* raamistiku baasil.  Lino on BSD litsentsiga vaba tarkvara. Professionaalsed arendajad teenivad raha osutatud
teenuste eest, mitte litsentsi müügist.  `Loe lähemalt (inglise
keeles) <http://www.lino-framework.org>`_

Aastal 2016 alustasime ekspertide võrgustiku moodustamisega kuna tööd on
rohkem kui üks mees suudab teha. Aastast 2020 pakume ka majutusteenust Lino
serveritele.

**Eestis** pole meil veel ühtegi klienti kuna pole aega neid
aktiivselt otsida.  Oleme huvitatud nii siin kui ka mujal Lino
raamistiku baasil projektide alustamisest.  **Võtke meiega ühendust** siis, kui

- Teil on konkreetne vajadus kohandatud andmebaasi rakenduse järgi.

- Te otsite stabiilset pikaajalist lahendust.

- Teil on piiratud eelarve, aga olete valmis kaasa mõtlema ega oota
  valmis tootet.

- Te tahate olla oma tarkvara peremees ka siis, kui suhted tarkvara
  hankijaga katkevad.

- Te tahate, et meie koostöö tulemusena loodud tarkvara jääb
  vaba tarkvara litsentsi alla ja on kättesaadav ka teistele.

**Pakume ajutise rahalise toetuse** programmeerijatele, kellel on kogemus
Djangos ja Pythonis.  Üldiselt töötad kodus ja paned oma tunnid kirja.
